伊巴謙莫域怒斥媒體：我該去世界盃 話我不懂團結是亂講

本屆世界盃，瑞典隊意外地淘汰了意大利隊殺進了世界盃決賽圈，在大家都以為伊巴謙莫域會圓了自己四年前的世界盃遺憾時，伊巴謙莫域落選了瑞典隊的23人大名單。外界普遍認為瑞典為了球隊平衡以及團結捨棄了伊巴謙莫域，對此伊巴謙莫域在洛杉磯銀河的官推上進行了回擊。
伊巴謙莫域：「我認為世界盃是世界球壇最盛大的節日，所有最好的球員都會來到這裡。我也應該在這裡，我應該出現在這裡，但是現在沒有。」
「媒體都說瑞典沒有我會更出色，所以我相信他們的觀點。這是瑞典媒體的心態，我沒有典型的瑞典人名，也沒有瑞典人典型的處世態度。不過我有在國家隊創造的紀錄，我依然贏下了很多榮譽，我也為阿積士，祖雲達斯，國際米蘭，巴塞隆拿，AC米蘭，巴黎聖日耳門，曼聯還有洛杉磯銀河效力。」
「如果我真的不懂團結的話，那麼我是如何在這些世界上最大的球會裡踢球的呢？而且還能贏得冠軍？所以，相信我，我知道如何贏得勝利，而且我也做的很好。」

打架黎講都幾團結

是旦 總之冇你份

魔性

廢老

真係愈黎愈似廢佬

麻煩廢佬

怨婦到

果陣又話係自己唔參加既

果陣教練話佢想入隊就正正經經申請 唔好不停係傳媒面前出口術 製造教練求佢入隊假象

之後廢老當然唔會認低威去申請入隊

怨巴

自從離開曼聯之後
d 魔性無哂

希望你空難死

是旦啦 無我係瑞典損失
求我都要諗下先

(選我啦 我好想踢 )

就在附加賽進行前，伊巴被問到有關他的國家隊會否能夠晉身世界盃決賽週。伊巴表示：「我退出國家隊後，瑞典國家隊便沒有了壓力，因為外界不再對他們有太多的期待。當我還踢的時候，水平明顯提高了，如今沒有了我，球隊水平便下降了。」

踢附加賽前條好樣仲暗示瑞典冇佢，出唔到線。

伊狗收收皮啦

死廢老

想當年個個高登仔都吹奏霸氣既伊巴 今日竟成為過街老鼠

做完某隊球員 慘變過街老鼠

條友係意甲，PSG做山寨王果陣
大多數球迷都WFC
部份人見佢反哥迪奧拿 支持埋一份
(果期 吹奏摩狗)

去左曼狗後 可能多左一班曼迷
但同時多左 5隊人 反佢

想去就低聲下氣啦
又話你想去就去之類
當自己領隊咁
外圍賽又冇份打 入左就番黎仲串柒柒
佢真係唔知佢好柒架喎